1899a. Webruari kuu 25 päeval sai Ahja Wallakohtu poolt kirjalik lepping (Platsimeeste kontrakt) kinnitatud, mis 25. webruaril s.a. kolmes eksemplaris Ahja mõisa omaniku Arved von Braschi ja talupoja Henndrik Luude wahel on maha tehtud ja mille järele esimene teisele Popsikurmus 2 wakkamaad pruukida annab Jüripäevast 1899a. kuni Jüripäevani 1900a. orjuse eest.
